# Задание №5 Git и GitLab

Установите к себе на компьютер [Git](https://git-scm.com/). Перейдите на официальный сайт [GitLab](https://about.gitlab.com/) и зарегистрируйтесь. Руководитель команды должен создать в GitLab **публичную** группу, добавить в неё всех участников команды с ролью Maintainer. Используя логин тимлида на обучающей платформе Школы 21, группу нужно назвать следующим образом: `school21_логин-тимлида`, например, `school21_asumia`.

1. В группе создайте **публичный** пустой репозиторий ("Create blank project");
![school21_scoleray](screenshots/1_school21_scoleray.png)
2. Инициализируйте репозиторий и добавьте в `main` ветку файл `README.md`;
3. Склонируйте данный репозиторий себе на компьютер;
4. Пусть каждый участник команды в файле `README.md` напишет свой ник (с платформы Школы 21) и закоммитит изменения в `main` ветку:

    Ники участников команды на ветке `main`;

5. Создайте ветку `develop`;
6. Сделайте `develop` ветку основной (вместо `main`):
![develop](screenshots/6_develop.png)
7. В `develop` ветке в файле `README.md` вместо описания своей команды ответьте на следующие вопросы:
 - Что такое `git bash`?

Ответ: \
`Git Bash` - это программа для работы с системой контроля версий Git на операционной системе Windows. Она представляет собой командную строку, которая предоставляет пользователю доступ к различным инструментам Git и UNIX-утилитам.

`Git Bash` создает эмуляцию командной строки UNIX в Windows, что позволяет пользователям использовать большинство команд Git и других инструментов, которые обычно используются в UNIX-подобных операционных системах.

`Git Bash` включает в себя такие инструменты, как Git, SSH, Bash, OpenSSL, который позволяет работать с репозиториями Git, создавать и редактировать файлы, выполнять команды Git и многое другое. \
- Что делает команда `git pull`? Чем она отличается от `git push`?

Ответ: \
Команда `git pull` используется для извлечения (fetch) изменений из удаленного репозитория и объединения (merge) их с локальной веткой.

Когда вы выполняете `git pull`, Git извлекает изменения из указанного удаленного репозитория и автоматически объединяет их с текущей локальной веткой. Если изменения не приводят к конфликтам, Git создает новый коммит, содержащий все изменения, и обновляет локальную ветку.

Если же изменения приводят к конфликтам, Git сообщает об этом, и вы должны решить конфликты вручную, путем редактирования конфликтных файлов, прежде чем выполнить коммит изменений.

`git pull` комбинирует две команды - `git fetch`, которая извлекает изменения из удаленного репозитория, и `git merge`, которая объединяет изменения с локальной веткой.

Важно отметить, что `git pull` может привести к нежелательным изменениям в локальной ветке, если удаленный репозиторий был обновлен другими пользователями. Поэтому перед выполнением команды `git pull` рекомендуется убедиться, что ваша локальная ветка находится в том же состоянии, что и удаленная ветка. Для этого вы можете выполнить команду `git fetch` для извлечения изменений из удаленного репозитория и просмотреть их с помощью команды `git log` или `git diff`.

- Чем `git pull` отличается от `git push`?

Ответ: \
Отличия между командами `git pull` и `git push`: \
`- ` `git pull` используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальной веткой, в то время как `git push` используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный репозиторий. \
`-` `git pull` выполняет комбинацию команд `git fetch` и `git merge`, в то время как `git push` отправляет изменения из локальной ветки в удаленную ветку. \
`-` Команда `git pull` изменяет локальную ветку, в то время как команда `git push` изменяет удаленную ветку. \
`-` Команда git pull может привести к конфликтам при слиянии изменений из удаленной ветки в локальную ветку, в то время как команда `git push` может привести к отказу отправки изменений, если удаленный репозиторий уже обновлен более новыми изменениями, которых нет в локальной ветке. \
В целом, `git pull` и `git push` являются взаимодополняющими командами, которые используются для синхронизации изменений между локальным и удаленным репозиториями. \
- Что такое `merge request`?

Ответ: \
`Merge request` (MR) - это запрос на объединение веток (branch) в системе контроля версий (version control system), такой как Git.

Когда разработчик создает новую функциональность или исправляет ошибки в своей ветке, он может отправить запрос на объединение (`merge request`) этой ветки с основной веткой, такой как master. Другие разработчики могут рассмотреть этот запрос, просмотреть изменения, комментировать их и, если необходимо, внести дополнительные изменения. Когда запрос на объединение удовлетворяет всем требованиям, он может быть принят и объединен с основной веткой, что приведет к интеграции новой функциональности или исправлений в приложение.

MR позволяет совершать коллективную работу и обеспечивает контроль качества в процессе разработки, поскольку он требует одобрения изменений другими разработчиками перед их объединением в основную ветку.
- Чем между собой отличаются команды `git status` и `git log`?

Ответ: \
Команда `git status` и команда `git log` - это две разные команды Git, которые выполняют разные функции.

Команда `git status` используется для проверки текущего состояния репозитория Git. Она показывает изменения, которые были внесены в файлы в вашем рабочем каталоге по сравнению с последним коммитом в репозитории. Команда `git status` также может сообщить вам, какие файлы были изменены, но не добавлены в индекс (staged), а также какие файлы уже добавлены в индекс (staged), но еще не были зафиксированы (committed) в репозитории.

С другой стороны, команда `git log` используется для просмотра истории коммитов в репозитории Git. Команда `git log` отображает список всех коммитов в репозитории в обратном хронологическом порядке. Каждый коммит содержит информацию, такую как идентификатор коммита (commit ID), автор коммита, дата и время коммита, а также сообщение коммита, которое обычно описывает, что было изменено в данном коммите.

Таким образом, основное отличие между командами "git status" и `git log` заключается в том, что первая команда используется для проверки текущего состояния репозитория и отображения изменений, которые были внесены в файлы, а вторая команда используется для просмотра истории коммитов в репозитории.`

- Что такое `submodule`? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Ответ: \
`Submodule` (подмодуль) - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля, что делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно.

Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, необходимо явно зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основном репозитории.

- С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Ответ: \
Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в `Git` используется команда `git submodule add`. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.

Например, чтобы добавить подмодуль с URL-адресом https://github.com/example/submodule.git в папку `path/to/submodule` в вашем репозитории, нужно выполнить следующую команду: \
`git submodule add https://github.com/example/submodule.git path/to/submodule`

После выполнения этой команды Git загрузит содержимое подмодуля в директорию path/to/submodule и создаст файл .gitmodules, который содержит информацию о подмодуле, например, его URL-адрес и путь в вашем репозитории.

8. Далее исследуйте _доску задач GitLab_. Для этого можно воспользоваться [документацией GitLab Issues](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html).

  На доску задач добавьте задачу с названием `Test issue`

![Test issue](screenshots/8_Test_issue.png)

... и заассайните (Assign) её на своего тимлида.

![Assign](screenshots/8_1_Test_issue.png)

Создайте на основе этой задачи merge request.

![merge request](screenshots/8_2_merge_request.png)

После выполнения вышеперечисленных задач создайте файл `exercise5.md` и вставьте в него ссылку на свою группу GitLab.
